\documentclass[a4paper,twocolumn, landscape]{article}
%\usepackage{}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{interro}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{codesnippet}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\def\etablogo{logo}
\classe{1\up{re} \textsc{st2s} 4}
\date{22/11/2023}

\title{Devoir surveillé n\up{$\circ$}2}

%\newenvironment{copie}[1]{%
%\def\text\begingroup}
%{\endgroup\def\maxn{#1}\foreach\i in {1,...,\maxn} {\text\newpage}}
\def\maxn {2}
\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
\header

\calc y

\begin{exercice}3
\def\graphicsize{4.2cm}
\noindent\begin{minipage}{\graphicsize}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\def\xa{-4.2}\def\xb{4.2}
\def\ya{-0.7}\def\yb{3.2}
\draw[gray, very thin]  (\xa,\ya) grid (\xb, \yb);
\draw[->, very thick] (\xa,0) -- (\xb,0);
\draw[->, very thick] (0,\ya) -- (0,\yb);
\draw[domain=-4.2:4.2, samples=80, thick] plot(\x,{3*exp(-0.5*\x*\x)});
\node[below] at (1,0){$1$};
\node[left] at (0,1) {$1$};
%\draw[dashed, ->, very thick] (-2,0) -- (-2,6) -- (0,6);
%\draw[densely dotted, very thick] (\xa,1) -- (\xb, 1);
%\foreach \x in {-1,3} \draw [->, dotted, very thick] (\x,1) -- (\x,0);
\end{tikzpicture}
\end{minipage}\hspace{2em}%
\begin{minipage}{\dimexpr\linewidth-\graphicsize-2em\relax}
Le graphique ci-contre présente la courbe représentative d'une fonction $f$. Avec la précision permise par celui-ci, donner:
\begin{enumerate}
    \item l'image de $1$ par $f$;
    \item l'image de $-2$ par $f$;
    \item le (ou les) antécédent(s) de $2$ par $f$;
    \item le (ou les) antécédent(s) de $3$ par $f$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{exercice}3
    Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb R$ par $f(x) = x^3 + 5x$, et $\mathcal C$ sa courbe représentative.
    \begin{enumerate}
        \item Calculer l'image de 10 par $f$.
        \item Le point $A: (10; 1010)$ appartient-il à $\mathcal C$?
        \item Soit $B$ le point de $\mathcal C$ d'ordonnée $-2$. Calculer l'ordonnée de $B$.
    \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}5
\begin{minipage}{5cm}
    
    \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\def\xa{-5.2}\def\xb{5.2}
\def\ya{-0.7}\def\yb{5.2}
\draw[gray, very thin]  (\xa,\ya) grid (\xb, \yb);
\draw[->, very thick] (\xa,0) -- (\xb,0);
\draw[->, very thick] (0,\ya) -- (0,\yb);
\draw[domain=-5.2:5.2, samples=100, thick] plot(\x,{0.2*\x*\x});
\draw[dashed] (-5.2, 1.26) -- (5.2,3.44);
\node[below] at (1,0){$1$};
\node[left] at (0,1) {$5$};
\end{tikzpicture}
\end{minipage}\hspace{2em}%
\begin{minipage}{\dimexpr\linewidth-5cm-2em\relax}
    On considère la fonction carré, notée $f$, et la fonction $g$, affine, telle que $g(x) = x + 12$. Ces deux fonctions ont été représentées ci-contre.
    \begin{enumerate}
        \item Associer chacune des représentations à l'une de ces deux fonctions.
        \item Résoudre graphiquement l'équation\\ $x^2 = x+12$.
    \end{enumerate}
\end{minipage}

\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{2}
    \item \begin{enumerate}
        \item Développer l'expression $A(x) = (x-3)(x+4)$.
        \item Montrer que l'équation $f(x) = g(x)$ est équivalente à $A(x) = 0$.
        \item En déduire, de manière algébrique, les solutions de l'équation $f(x) = g(x)$.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}4
    \begin{minipage}{4.2cm}
    \begin{tikzpicture}
        \fill[gray] (0,0) -- (0.6,0) -- (0.6,2.4) -- (4,2.4) -- (4,3) -- (0,3) -- cycle;
        \draw (0,0) rectangle (4,3);
        \node[left] at (0,1.5) {6};
        \node[below] at (2,0) {8};
        \draw[<->, dashed] (0,-4pt) -- node[midway,below]{$x$} (0.6, -4pt);
        \draw[<->, dashed] (-4pt,2.4) -- node[midway,left]{$x$} (-4pt,3);
    \end{tikzpicture}
    \end{minipage}\hspace{2em}%
    \begin{minipage}{\dimexpr\linewidth-4.2cm-2em}
        On colorie, dans un rectangle de longueur 8 et de largeur 6, une bande de largeur $x$ comme la partie grisée de la figure ci-contre.
        \begin{enumerate}
            \item Déterminer dans quel intervalle se trouve $x$.
            \item Montrer que l'aire de la partie grisée est donnée par l'expression $\mathcal A (x) = 14x - x^2$.
            \item Dresser un tableau de valeurs de $\mathcal A$, de 0 à 6 par pas de 1.
            \item Pour quelle(s) valeur(s) de $x$, l'aire grisée vaut $33$?
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
\end{exercice}
\end{DefineCodeSnippet}

\foreach\i in {1,...,\maxn} {\ExecuteCodeSnippet{contents}\newpage}
\end{document}

